都市固體廢物收費建議指定垃圾袋每公升0.11元

環境局公布都市固體廢物收費建議實施安排，建議指定垃圾袋收費為每公升0.11元，而指定垃圾袋將設9種容量，由3公升至100公升不等。

當局表示，假設1個3人家庭每天使用1個15公升指定垃圾袋，每天需繳費1.7元，使用較小容量的10公升指定垃圾袋，每天則繳費1.1元。

政府會於今年上半年將條例草案提交立法會審議，通過後會設12至18個月準備期，期望計劃最快於2019年下半年實施。

班支那人日日落黎掉垃圾，邊個埋單？

親我們的垃圾袋和真品一樣，很多親都好評呢，10升一個0.3元，買夠30就包郵

政府係咪戇撚鳩架

咁撚鐘意榨乾小市民錢 一分一毫都唔放過

膠袋收費又係咁 全撚部擾民措施

100公斤垃圾袋

預測財政預算案: 老綜戶一年免395(雙糧)個垃圾袋錢, 老綜戶又可以賣袋賺一筆

屋企已經勁細
間唔中都要清下屋企啲野
等屋企可以多D空間
而家連掉垃圾都收錢
班環保人士真係好痴線

之前未收膠袋稅果陣
都會用返超級市場D膠袋裝垃圾
呢D先係環保囉
而家搵個膠袋裝野都難
有陣時反而要開個管理處攞既「垃圾膠袋」裝垃圾
咁樣仲唔環保

屌佢老母

唔比用平日留番嘅膠袋/其他牌子垃圾袋其實真係過份

一陣隨時仲要我特登搵個專用垃圾袋，袋住人地派個膠袋黎掉垃圾先唔犯法

政府連垃圾袋都做專營 好尾機